% manual_tecnico.tex
% Compiladores

% Configuracion general
\documentclass[11pt, letterpaper, oneside]{article}

% Librerías importadas
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificación de texto fuente
\usepackage[spanish]{babel}		% Idioma del documento
\usepackage{graphicx}			% Gestión de imágenes
\usepackage{float}				% Para configuración de portada
\usepackage{fancyhdr}			% Encabezado y pie de página
\usepackage{xcolor}				% Gestión de colores
\usepackage{titlesec}			% Títulos y subtitulos
\usepackage{minted}				% Inserción de código
\usepackage{amsmath}			% Símbolos matemáticos
\usepackage{lastpage}			% Conteo de páginas
\usepackage{caption}			% Captions fuera de floats
\usepackage[]{hyperref}			% Opciones del pdf producto
\usepackage{bookmark}			% Opciones del pdf producto
\usepackage[backend=biber,		% Estilo Biblatex
	    style=numeric,			% Etiquetas numéricas
	    sorting=none,			% Ordenado según aparición
	    citestyle=ieee			% Tipo ieee
	    ]{biblatex}				% Referencias
\usepackage[letterpaper, 		% Tamaño
	    textwidth=7in,			% Ancho
	    textheight=9.0in,		% Alto
	    top=1.0in]{geometry}	% Márgenes

% Variables
\newcommand{\Materia}{Compiladores}
\newcommand{\Profesor}{Profesor Roberto Tecla Parra}
\newcommand{\Titulo}{Manual de Usuario}
\newcommand{\Subtitulo}{Intérprete SQL y gestor de base de datos}
\newcommand{\Autor}{Daniel Ayala Zamorano\\
					Laura Natalia Borbolla Palacios\\
					Ricardo Quezada Figueroa}
\newcommand{\Grupo}{Grupo 3CM9}
\newcommand{\Fecha}{Junio de 2017}

% Formato de párrafos
\setlength{\parindent}{2em}				% Sangría
\setlength{\parskip}{1em}				% Espacio entre párrafos
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}	% Interlineado

% Formato de títulos
\titlespacing{\section}{0pc}{0pc}{0pc}
\titlespacing{\subsection}{0pc}{0pc}{0pc}
\titlespacing{\subsubsection}{0pc}{0pc}{0pc}

% Encabezado y pie
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\chead{\Titulo{}}						% Centro arriba
\rfoot{Página \thepage \
	de \pageref{LastPage}}				% Derecha abajo
\lfoot{\Materia{}}						% Izquierda abajo
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}    % Línea encabezado
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}	% Línea pie

% Cambios en las traducciones
\addto\captionsspanish {
	\renewcommand*\contentsname{Contenido}
	\renewcommand*\listfigurename{Lista de figuras}
}

% Códigos fuente
\renewcommand\listingscaption{Código fuente}
\renewcommand\listoflistingscaption{Lista de códigos fuente}

% Configuración de PDF
\hypersetup{
	pdftitle={\Titulo{}},			% Título
	pdfauthor={\Autor{}},			% Autor
	pdfsubject={\Subtitulo{}},		% Subtítulo
	bookmarksnumbered=true,			% Numeración de marcadores
	bookmarksopen=true,				% Marcadores anidados
	bookmarksopenlevel=3,			% Profundidad de anidación
	pdfstartview=Fit,				% Vista inicial
	pdfpagemode=UseOutlines,		% Modo de página
	colorlinks,						% Modificar color por default
	linkcolor={black!255!black},	% Color de vínculos
	citecolor={black!50!black},		% Color de citas
	urlcolor={black!80!black}		% Color de URLs
}

% Información de latex
\title{\Titulo{}}
\author{\Autor{}}
\date{\today}

% Archivo de fuentes
\addbibresource{fuentes.bib}

% Estilo de minted
\usemintedstyle{bw}

% Documento
\begin{document}

	% Portada
	\pdfbookmark[1]{Portada}{Portada}
	\setcounter{page}{1}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\begin{large}
				{\Large Instituto Politécnico Nacional} \\
				\vspace*{0.2in}
				{\Large Escuela Superior de Cómputo} \\
				\vspace*{1in}
			\end{large}
			\begin{large}
				{\Large \Materia{}} \\
				\vspace*{0.2in}
				{\Large \Profesor{}} \\
				\vspace*{0.8in}
			\end{large}
			\rule{7in}{0.5pt}\\
			\vspace*{0.1in}
			\begin{Large}
				{\Large \textbf{\Titulo{}}} \\
				\vspace*{0.1in}
				{\Large	\Subtitulo{}} \\
			\end{Large}
			\vspace*{0.1in}
			\rule{7in}{0.5pt}\\
			\begin{large}
				\vspace*{0.8in}
				{\Large \Autor{}} \\
				\vspace*{0.2in}
				{\Large \Grupo{}} \\
			\end{large}
			\begin{large}
				\vspace*{0.8in}
				{\Large \Fecha{}} \\
			\end{large}
		\end{center}
	\end{titlepage}

	% Índice
	\pdfbookmark[1]{\contentsname}{Contenido}
	\setcounter{page}{2}
	\tableofcontents
	\newpage

	\section{Pantalla de bienvenida}

	Se muestra al iniciar la ejecución del programa. Su única función es expositiva; con la introducción de la tecla ``Enter'' se continúa con la ejecución.

	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.38]{fnt/manuales/img/inicio}
			\caption{Pantalla de bienvenida.}
		\end{center}
	\end{figure}

	\section{Pantalla de ejecución}

	Después de saltar la pantalla de bienvenida se pasa a la pantalla de ejecución. El programa permanece en esta pantalla hasta el final de la ejecución.

	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.38]{fnt/manuales/img/ejecucion}
			\caption{Pantalla de ejecución.}
		\end{center}
	\end{figure}

	Esta pantalla se divide en dos partes: la parte izquierda es un panel informativo y la parte derecha es la línea de comandos que funciona como intérprete SQL.

	\subsection{Pánel informativo}

	La lista bajo el encabezado \textbf{BASES DE DATOS} muestra las bases que hay en la carpeta local designada para almacenar las bases de datos (Bases\_de\_datos/). En caso de hacer operaciones sobre las bases (borrado, creación o renombramiento) esta lista se actualiza de manera automática.

	Al selecciona un base (comando \textit{use}) se agrega un indicador en el panel.

	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{fnt/manuales/img/informacion}
			\caption{Pánel informativo después de ejecutar \textit{use baseOriginal;}.}
		\end{center}
	\end{figure}

	\subsection{Intérprete}

	La línea del comandos del intérprete es donde se interactúa con el gestor mediante todas las instrucciones SQL definidas por la gramática.

	El único comando externo a la gramática es \textit{salir} el cual finaliza la ejecución del programa.

	En las siguientes imágenes se muestra la ejecución de algunas sentencias SQL.

	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{fnt/manuales/img/muestra1}
			\caption{Muestra de ejecución.}
		\end{center}
	\end{figure}

	\begin{figure}[H]
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.6]{fnt/manuales/img/muestra2}
			\caption{Muestra de ejecución.}
		\end{center}
	\end{figure}

%	\inputminted[ firstline = 693,
%		      lastline = 777,
%		      frame=lines,
%		      framesep=2mm,
%		      baselinestretch=1.2,
%		      fontsize=\scriptsize,
%		      linenos]{php}{fnt/programa.c}
%	\begin{center}
%		\captionof{listing}{Instrucciones de funciones y procedimientos.}
%		\label{maquina:2}
%	\end{center}

	\printbibliography[
		heading=bibintoc,
		title={Referencias}
	]

	%\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
	%\listoffigures

	%\addcontentsline{toc}{section}{\listoflistingscaption}
	%\listoflistings

\end{document}
